1. Функции в програморовании нужны для  переиспользования выполнения куска кода в разных местах программы, а также для удобства воддержки кода в будущем
2. Передача аргумента в функцию делает функцию более универсальной, так как она может работать с разными входящими данными, а не работать со статичными данными предназначенными только для выполнения кода строго определенных условий